# Етички прашања

![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

"Не ја поддржувајте оваа компанија што е празна од етика"

"Вашата компанија не е доверлива. Вие тврдите дека ја спроведувате ДМКА, но имате многу тужби за тоа."

"Тие само ги цензурираат оние што ја доведуваат во прашање нивната етика."

"Претпоставувам дека вистината е неповолно и подобро се крие од јавниот поглед."  -- [phyzonloop](https://twitter.com/phyzonloop)


---


<details>
<summary>кликнете ме

## CloudFlare ги спами луѓето
</summary>


Cloudflare испраќа пораки за спам до корисниците кои не се Cloudflare.

- Испратете е-пошта само до претплатниците што сте се пријавиле
- Кога корисникот ќе каже „запре“, тогаш престанете да испраќате е-пошта

Тоа е толку едноставно. Но, Cloudflare не се грижи.
Cloudflare рече дека користењето на нивната услуга може да ги запре сите спамери или напаѓачите.
Како можеме да престанеме со Cloudflare без да го активираме Cloudflare?


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfspam01.jpg) | ![](../image/cfspam03.jpg) |
| ![](../image/cfspam02.jpg) | ![](../image/cfspambrittany.jpg)<br>![](../image/cfspamtwtr.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>кликнете ме

## Отстранете го прегледот на корисникот
</summary>


Негативните прегледи на цензуратот со Cloudflare.
Ако објавувате анти-Cloudflare текст на Твитер, имате шанса да добиете одговор од вработен во Cloudflare со порака „Не, не е тоа“.
Ако објавите негативен преглед на која било страница за преглед, тие ќе се обидат да го цензурираат.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfcenrev_01.jpg)<br>![](../image/cfcenrev_02.jpg) | ![](../image/cfcenrev_03.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>кликнете ме

## Споделете ги приватните информации на корисникот
</summary>


Облакот има голем проблем со вознемирување.
Cloudflare споделува лични информации за оние кои се жалат на веб-страниците на домаќинот.
Тие понекогаш ве замолуваат да ја дадете вашата вистинска лична карта.
Ако не сакате да бидете вознемирувани, нападнати, заменети или убиени, подобро е да се држите подалеку од веб-страниците на Cloudflared.


| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfdox_what.jpg) | ![](../image/cfdox_swat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_kill.jpg) | ![](../image/cfdox_threat.jpg) |
| ![](../image/cfdox_dox.jpg) | ![](../image/cfdox_ex1.jpg) |
| ![](../image/cfabuseform.jpg) | ![](../image/cfdox_ex2.jpg) |

</details>

---

<details>
<summary>кликнете ме

## Корпоративно поттикнување на добротворни придонеси
</summary>


CloudFlare бара добротворни прилози.
Сосема застрашувачки е што американска корпорација би побарала добротворни цели заедно со непрофитни организации кои имаат добри причини.
Ако сакате да блокирате луѓе или да губите време на други луѓе, можеби ќе сакате да нарачате неколку пици за вработените во Cloudflare.


![](../image/cfdonate.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>кликнете ме

## Веб-страници за завршување
</summary>


Што ќе направите ако вашата страница одеднаш се спушти?
Постојат извештаи дека Cloudflare ја брише конфигурацијата на корисникот или ја запира услугата без предупредување, тивко.
Ви предлагаме да најдете подобар провајдер.

![](../image/cftmnt.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>кликнете ме

## Дискриминација на продавач на прелистувач
</summary>


CloudFlare им дава повластен третман на оние кои користат Firefox додека им даваат непријателски третман на корисниците на не-Tor-прелистувач преку Tor.
Корисниците на Tor кои со право одбиваат да извршуваат бесплатен JavaScript, исто така, добиваат непријателски третман.
Оваа пристапност нееднаквост е злоупотреба на мрежа неутралност и злоупотреба на моќта.

![](../image/browdifftbcx.gif)

- Лево: Tor прелистувач, десно: Chrome. Иста IP адреса.

![](../image/browserdiff.jpg)

- Лево: Оневозможено е вклучувањето на Tor Browser Javascript, овозможено колаче
- Десно: Chrome Javascript-от е овозможено, „Cookie“ е оневозможено

![](../image/cfsiryoublocked.jpg)

- QuteBrowser (помал прелистувач) без Tor (Clearnet IP)

| ***Прелистувач*** | ***Третман на пристап*** |
| --- | --- |
| Tor Browser (Вклучен е Javascript) | дозволен пристап |
| Firefox (Вклучен е Javascript) | пристапот деградиран |
| Chromium (Вклучен е Javascript) | пристапот деградиран |
| Chromium or Firefox (Javascript е оневозможен) | одбиен пристап |
| Chromium or Firefox (Колачето е оневозможено) | одбиен пристап |
| QuteBrowser | одбиен пристап |
| lynx | одбиен пристап |
| w3m | одбиен пристап |
| wget | одбиен пристап |


Зошто да не се користи Аудио копче за да се реши лесен предизвик?

Да, постои аудио копче, но секогаш не функционира преку Tor.
Оваа порака ќе ја добиете кога ќе ја кликнете:

```
Обидете се повторно подоцна
Вашиот компјутер или мрежа може да испраќаат автоматски прашања.
За да ги заштитиме нашите корисници, не можеме да го процесираме вашето барање во моментов.
За повеќе детали, посетете ја нашата страница за помош
```

</details>

---

<details>
<summary>кликнете ме

## Задушување на гласачите
</summary>


Гласачите во државите во САД се регистрираат да гласаат на крајот преку веб-страницата на државниот секретар во државата во која живеат.
Канцелариите на државните секретарки контролирани од републиката се занимаваат со сузбивање на гласачите со проксирање на веб-страницата на државниот секретар преку Cloudflare.
Непријателското постапување со Cloudflare со корисниците на Tor, нејзината позиција на МИТМ како централизирана глобална точка на надзор и нејзината штетна улога во целост ги прави потенцијалните гласачи да не сакаат да се регистрираат.
Особено либералите имаат тенденција да ја прифаќаат приватноста.
Формуларите за регистрација на гласачите собираат чувствителни информации за политичко потпирање на гласачот, лична физичка адреса, број на социјално осигурување и датум на раѓање.
Повеќето држави само го прават достапен подмножеството на тие информации, но Cloudflare ги гледа сите тие информации кога некој ќе се регистрира да гласа.

Забележете дека регистрацијата на хартија не го заобиколува Cloudflare затоа што секретарот на државните службеници за влез на податоци најверојатно ќе ја користи веб-страницата Cloudflare за да ги внесе податоците.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/cfvotm_01.jpg) | ![](../image/cfvotm_02.jpg) |

- Change.org е позната веб-страница за собирање гласови и преземање активности.
“луѓето насекаде започнуваат кампањи, ги мобилизираат поддржувачите и работат со носителите на одлуки за да водат решенија.”
За жал, многу луѓе воопшто не можат да го видат change.org заради агресивниот филтер на Cloudflare.
Тие се блокирани од потпишувањето на петицијата, со што се исклучуваат од демократски процес.
Користењето на друга платформа која не се обновува, како што е OpenPetition, помага да се реши проблемот.

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/changeorgasn.jpg) | ![](../image/changeorgtor.jpg) |

- „Атинскиот проект“ на Cloudflare нуди бесплатна заштита на ниво на претпријатие на државни и локални веб-страници за избори.
Тие рекоа „нивните избирачи можат да пристапат до информации за изборите и регистрација на гласачите“, но ова е лага затоа што многу луѓе воопшто не можат да ја разгледаат страницата.

</details>

---

<details>
<summary>кликнете ме

## Игнорирање на изборот на корисникот
</summary>


Ако одбиете нешто, очекувате да не добиете е-пошта за тоа.
Cloudflare го игнорира изборот на корисникот и споделувајте податоци со трети корпорации без согласност на клиентот.
Ако го користите нивниот бесплатен план, тие понекогаш ви испраќаат е-пошта до вас, барајќи да купите месечна претплата.

![](../image/cfviopl_tp.jpg)

</details>

---

<details>
<summary>кликнете ме

## Лажат за бришење на податоците на корисникот
</summary>


Според блогот на овој екс-cloudflare клиент, Cloudflare лаже за бришење сметки.
Денес, многу компании ги чуваат вашите податоци откако ќе ја затворите или отстраните вашата сметка.
Повеќето од добрите компании споменуваат за тоа во нивната политика за приватност.
Облак? Не

```
2019-08-05 CloudFlare ми испрати потврда дека ќе ја отстранат мојата сметка.
2019-10-02 Добив е-пошта од CloudFlare "затоа што сум клиент"
```

Облак не знаеше за зборот "отстрани".
Ако е навистина отстрането, зошто овој екс-клиент доби е-пошта?
Тој исто така спомена дека политиката за приватност на Cloudflare не се споменува за тоа.

```
Нивната нова политика за приватност не споменува задржување на податоците за една година.
```

![](../image/cfviopl_notdel.jpg)

Како можете да му верувате на Cloudflare ако нивната политика за приватност е ЛЕГ?

</details>

---

<details>
<summary>кликнете ме

## Чувајте ги вашите лични информации
</summary>


Бришењето на сметката Cloudflare е тешко.

```
Доставете поддршка за поддршка користејќи ја категоријата „Сметка“,
и побарајте бришење сметка во телото на пораката.
Не мора да имате домени или кредитни картички прикачени на вашата сметка пред да побарате бришење.
```

Willе ја добиете оваа е-пошта за потврда.

![](../image/cf_deleteandkeep.jpg)

„Почнавме да го обработуваме вашето барање за бришење“, но „Ние ќе продолжиме да ги чуваме вашите лични информации“.

Можеш ли да „веруваш“ на ова?

</details>

---

<details>
<summary>_klaku min_

## Mi nuligis abonon kaj ricevis tro multajn retpoŝtojn
</summary>


La uzanto nuligis sian 'Cloudflare stream' abonon kaj li ricevas retpoŝtajn memorigilojn ĉiutage por rememorigi lin pri nuligita abono.
Ne estas malaprobita butono. Kiel vi ĉesas ĉi tiun frenezon?

![](../image/barrageemailcancelsubscription.jpg)

Cloudflare diris al ĉi tiu uzanto kontakti subtenteamo kaj peti ĉiujn viajn enhavojn forigi.

- [t](https://web.archive.org/web/20210412165334/https://twitter.com/JohnHaldson/status/1381651569247088650)

</details>

---

## Aliaj informoj

- [Joseph Sullivan (Joe Sullivan)](../cloudflare_inc/cloudflare_members.md) ([Cloudflare CSO](https://twitter.com/eastdakota/status/1296522269313785862))
  - [Ex-Uber security head charged in connection with the cover-up of a 2016 hack that affected 57 million customers](https://www.businessinsider.com/uber-data-hack-security-head-joe-sullivan-charged-cover-up-2020-8)
  - [Former Chief Security Officer For Uber Charged With Obstruction Of Justice](https://www.justice.gov/usao-ndca/pr/former-chief-security-officer-uber-charged-obstruction-justice)


---

## Ве молиме, продолжете на следната страница:   [Kion vi povas fari por rezisti kontraŭ Cloudflare?](mk.action.md)

![](../image/censor_cloudflare_blogcomment.jpg)
![](../image/freemoldybread.jpg)
![](../image/cfisnotanoption.jpg)
